\section{Andet}
\subsection{Fusionspolitik for PF}
Denne politik har til formål at klargøre en række problemstillinger i den aktuelle debat om universitetsfusioner i
Danmark med hensyn til DTU’s nuværende ingeniøruddannelser.
Polyteknisk Forening har igennem en længere periode beskæftiget sig med spørgsmål om eliteuniversiteter, uddannelse
i verdensklasse og sikring af ingeniørprofilen. En række af vores holdninger til disse emner vil derfor naturligt indgå i
denne politik, som herudover er baseret på temadrøftelser om universitetsfusioner afholdt i foreningen.
Det naturlige udgangspunkt for en universitetsfusion er at skabe en institution med nye muligheder, som fremover
bidrager til at sikre Danmarks position som højteknologisk videnssamfund. En fusion, som DTU skal indgå i, må
overordnet basere sig på værdier og mål, der i dag er kendetegnende for DTU. DTU bør fusionere med parter, der har et
klart erhvervsmæssigt sigte og anvender teknisk og naturvidenskabelig viden til gavn for samfundet.
PF er positiv over for tiltag, som kan højne kvaliteten af ingeniøruddannelserne. En velgennemført og fremtidssikret
fusion kan have denne effekt, hvorfor PF hilser en sådan udvikling velkommen. Der er dog samtidigt en risiko for at
kvaliteten falder, hvorfor det er nødvendigt at have fokus rettet mod uddannelseskvaliteten under en fusion. PF mener,
det er vigtigt, at både studerende og ansatte inddrages i alle aspekter af en kommende fusion for at opnå størst mulig
synergieffekt. I PF ønsker vi derfor at deltage aktivt i processen for at sikre, at de bedste resultater opnås.
\subsubsection{Ingeniørfaglighed}
Danmark skal udfylde sin rolle i det globale billede ved at udvikle sig til et innovativt og forskningsbaseret
videnssamfund med fokus på løsninger. En forudsætning for denne udvikling er en stærk ingeniøruddannelse. En
universitetsfusion med DTU skal sikre en styrkelse af ingeniørprofilen. Herunder er det vigtigt at sikre den faglige
identitet, de pædagogiske principper og den forskningsbaserede undervisning.
Den faglige identitet sikres blandt andet ved at fremhæve og dyrke forskellene mellem ingeniøruddannelserne og andre
uddannelser, samt ved at holde fast på en institutstruktur med plads til ingeniørfaglige institutter.
Det er vigtigt, at de pædagogiske principper, deriblandt den store mængde konfrontationstid, åben dør princippet (at
underviseren kan kontaktes uden for undervisningstiden), samt det nære studiemiljø, bibeholdes efter en fusion. De
studerende skal opleve det tætte samspil med undervisere og deres forskningsmiljø, som bidrager til øget engagement
og læring. Institutstruktur på DTU bestående af mindre decentrale enheder kan med fordel bibeholdes, hvilket kan være
med til at sikre det nære studiemiljø. Institutternes faglige sammensætning skal naturligvis genovervejes, og med en
positiv og konstruktiv indstilling vil der kunne skabes nye faggrænser og muligheder. Med den skitserede struktur
undgås en model med ét institut, én uddannelse, hvor tværfagligheden mistes.
Den forskningsbaserede undervisning og høje spidskompetence, som til dels erhverves gennem det afsluttende
kandidatprojekt, med udgangspunkt i aktuel forskning, sikrer den studerendes akademiske niveau. Parallelt hermed
tillægges uddannelsen en valgfrihed og fleksibilitet, der er afgørende for den enkelte studerendes engagement,
selvstændiggørelse og medindflydelse på studiet. Disse principper bør fortsat være grundelementer i
ingeniøruddannelsen i en fremtidig uddannelsesstruktur.
I forbindelse med fusionen er det vigtigt, at diplomingeniøruddannelsen bibeholdes som en selvstændig uddannelse med
et tydeligt erhvervsrettet sigte. Diplomingeniøruddannelsen fra DTU, med udgangspunkt i CDIO-konceptet, bliver
resultatet af de åbenlyse synergier, der opstår, når forskning, udvikling og anvendelse kombineres.DTU’s eksisterende
diplomuddannelse skiller sig ud fra Ingeniørhøjskolernes uddannelser ved at opfylde et behov for diplomingeniører med
et kendskab til forskningsmiljøet.
\subsubsection{Forskning og sektorforskning}
Forskningsmiljøet på en større og mere slagkraftig institution vil stå stærkere i forhold til det internationale
forskningsmiljø i kraft af både bredde og spidskompetence. Denne situation vil være yderst gavnlig for både
forskningen og uddannelsen, men det er vigtigt at holde sig for øje, at klassiske ingeniørgrene ikke overses i
konkurrencen med nye tværfaglige miljøer. Der skal fortsat forskes og uddannes i teknisk-naturvidenskabelig
grundfaglighed på en ingeniøruddannelsesinstitution.
36
PF ser store fordele i integrationen af sektorforskningsinstitutioner på universiteterne. Tilknytningen af disse
institutioner vil kunne fremme både forskningen i form af øget samarbejde og uddannelserne i form af et større samlet
forskningsområde. En del af den forskning, der sker på sektorforskningsinstitutionerne er mere anvendelsesorienteret og
vil på den måde kunne styrke diplomingeniøruddannelserne yderligere.
Sammenlægningerne skal ikke blot forbedre DTUs forskningsstatistikker og øge antallet af forskere per studerende. For
at en fusion med sektorforskningsinstitutioner skal kunne løfte ingeniøruddannelsen, er det vigtigt, at der sker et reelt
øget samarbejde.
For at sikre en god vidensdeling og formidling af forskningen skal alle universitetsforskere i større eller mindre grad
undervise. Dette vil blandt andet kræve, at nogle forskere didaktisk og pædagogisk opkvalificeres, hvilket også vil være
en yderligere fordel for uddannelserne.
\subsubsection{Økonomi}
En forudsætning for at undgå en kvalitetssænkning af ingeniøruddannelsen er, at de nuværende økonomiske rammer
omkring uddannelsen som minimum fastholdes. En fusion vil naturligvis medføre øgede omkostninger i
implementeringsfasen (øget administration og VIP ressourcer). Disse omkostninger bør afholdes af eksterne offentlige
parter, så det ikke forringer undervisningskvaliteten under implementeringen eller overbebyrder personalet. Det er
under implementeringsfasen statens ansvar, at der er økonomiske rammer til at opretholde universiteternes nuværende
kvalitet.
Blandt de institutioner, der er på tale som fusionspartnere, befinder flere sig i en noget anderledes økonomisk situation
end DTU. Tilføres der ikke yderligere midler i forbindelse med en fusion, er det forventeligt at DTUs økonomi vil
udhules gennem overførsler til fusionspartnerne. Det vil føre til en dårligere ingeniøruddannelse, hvis der ikke længere
kan investeres i de nødvendige faciliteter, såsom laboratorieudstyr og teknik, samt bibeholdes høj konfrontationstid.
Netop det faktum, at uddannelserne på DTU i meget høj grad er baseret på eksperimentelt arbejde, gør at vores
ingeniøruddannelser er i særklasse.
Fusioneres DTU med uddannelsesinstitutioner med lavere STÅ-bevillinger, kan det ikke undgås, at der kommer et
massivt økonomisk pres på vores uddannelser. Selvom der kan argumenteres for, at ingeniøruddannelsernes STÅ-
midler fortsat udelukkende går til ingeniøruddannelserne, vil det på længere sigt være svært at stå for dette pres. Med en
institutstruktur, hvor der på et institut gives undervisning til uddannelser med forskellige STÅ-bevillinger, måske endda
fælleskurser udbudt til studerende på forskellige uddannelser , vil det være umuligt at opretholde en fordelingsnøgle,
som tager hensyn til de forskellige bevillinger. Der bør findes en holdbar løsning på dette problem, før en fusion
igangsættes.
\subsubsection{Fysisk sammenlægning}
PF ser en fysisk sammenlægning af fusionsparterne på et samlet campus som en nødvendighed for, at både forskningen
og uddannelserne får bedre vilkår. Fysisk sammenlægning af universiteter og sektorforskningsinstitutioner vil betyde en
større kvalitet i forskning og vil kunne sikre kritisk masse for det samlede universitet i form af højt antal aktive forskere
og deres konkurrencedygtighed. Hvor det er relevant, er der allerede nu samarbejde mellem både små og store
forskningsmiljøer, og en fysisk sammenlægning mellem de rette institutioner vil kunne give et nyt brydningsfelt og
åbne op for en række muligheder for fremtiden. Vidensdelingen, konkurrencen og tværfagligheden skal styrkes i
innovationens navn.
For uddannelserne vil en fusion kun hæve kvaliteten, hvis der sker fysisk sammenlægning. Kursusudbuddet for den
enkelte studerende skal øges, og mulighederne for tværfaglighed styrkes. Dette indebærer naturligvis ensretning af
semester- og skemastrukturer. En eventuel ændring af semester- og skemastruktur må ikke gå på kompromis med de
nuværende elementer i DTUs uddannelser og må kun gennemføres, hvis det fører til en forbedring af uddannelsen. PF
ønsker at tage del i alle diskussioner om DTUs uddannelser, og forventer indflydelse på eventuelle ændringer.
Mange uddannelser vil komme til at lide under en fusion uden entydig fysisk sammenlægning, da en samling af enkelte
fælles forskningsmiljøer vil flytte fagområder væk fra mange studerende. Således bliver studerende fysisk adskilt fra
forskningsmiljøerne og vil miste det forskningsnære undervisningsmiljø, hvilket endvidere vil kunne føre til at
studerende fravælger disse fagområder og kursustyper. Dette kan betyde en mindre tværfaglighed og en sænkning af
kvaliteten.
Bliver fusionen ikke fysisk, vil studerende skulle pendle mellem forskellige campus-afdelinger for at modtage
undervisning. Der er fare for, at de studerende får ringere tilhørsforhold til deres uddannelsesinstitution, hvilket ikke er
hensigtsmæssigt. Skulle studerende som del af deres uddannelse pendle mellem forskellige afdelinger skal det foregå
med direkte og gratis transport.
37
At lade underviserne pendle er en bedre mulighed, men en manglende kontakt med underviserne i dagligdagen vil blive
et problem for mange projektskrivende studerende. Desuden er det en meget dårlig udnyttelse af ressourcerne, hvis
undervisere skal bruge arbejdstiden på at rejse frem og tilbage mellem uddannelsesinstitutionerne.
\subsubsection{Studiemiljø på Campus}
De studerendes studie- og arbejdsmiljømæssige forhold må ikke forringes ved en fusion.
PF mener, at
- De studerende skal have den samme adgang til IT- og databarer som i dag.
- Alle studerende skal at få stillet et kontor til rådighed i forbindelse med eksamensprojektet.
- Al undervisning skal foregå under gode forhold i både auditorier og grupperum.
- Der skal være et eller flere fælles sociale og faglige mødesteder, hvor alle studerende kan få plads.
For at skabe et aktivt og levende campus skal forskellige grupper af studerende integreres. Der skal foretages tiltag både
i og uden for undervisningen, hvis dette skal lykkes, men den faglige relevans kommer naturligvis før social integration.
PF vil desuden gennem bredt studentersocialt arbejde bidrage til processen.
I forbindelse med fysisk sammenlægning er det sandsynligt, at presset på kollegierne øges. PF vil samarbejde med
DTU, kommunen og erhvervslivet om opførsel af nye kollegier. PF vil endvidere arbejde for, at alle studerende på
Sletten kan få stillet værelse til rådighed på PF-kollegierne, såfremt de ønsker det.
Det er ikke acceptabelt at studerendes leveomkostninger skal forøges, hverken i forbindelse med transport eller bolig i
forbindelse med en fusion.
Socialdelen blev vedtaget af socialudvalget 16. marts 2006
Samlet politik vedtaget af Uddannelsespolitisk Råd i Polyteknisk Forening d. 30. marts 2006
Godkendt af FR på mødet FR139 d. 6. april 2006
